管理不善業績差 國泰航空遭剔出恒指成分股

因管理不善而從全球最佳航空公司排名榜節節下跌的國泰航空再有負面消息，恒生指數公司今日(10日)宣布，將國泰航空剔出恒指成分股，2017年12月4日起生效。

國泰航空於1986年5月15日上市，同年6月獲納入恒指成分股內，上市至今31年以來，國泰股價以收市價計，於2010年曾升至24.1港元的高位，但隨着近年管理不善且業績表現遜色，過去一年股價大部分時間處於13港元以下，去年10月底更曾跌至10.06元的近年低位，較歷史高位跌近60%，今日收報12.34港元，市值僅約為485億港元。

國泰於今年8月公布過去20年來最差的中期業績，虧損高逾20億港元，更預警公司今年下半年經營環境不會有重大改善，客運業務尤其會繼續受到其他航空公司的激烈競爭所影響，預期油價上升及國泰的燃油對沖持倉，將會對公司業績不利。

油價升又死跌又仆街